［真人真事改編］原來初戀真係好難忘，真係會好鐘意佢，玩幾次都唔厭

我係借frd ac post，第一次作故，如果有啲咩地方作得唔好，請屌得細力啲。

/////////////////////////////////////////////////////////////////////

我們的犯賤就是永遠不懂珍惜現在，然後對前度牽腸掛肚。《一》

「......只期待後來的你能快樂 那就是後來的我最想的......」我一個人行著那些我們一起走過的路，聽著後來的我們，想著從前的我們，我才發現我和我們不曾分開......
中四那年暑假，
「喂......危穎敏，其實呢你仲鐘唔鐘意啊軒？」我的好朋友陳文豪問專心捉寵物小精靈的我。
這句說話把沉醉在小精靈世界的我拉出來。「下，你好講唔講呢啲？又唔係話鐘意嘅，對佢仲有感覺，放唔低佢姐。」
「嘩屌你，大家咁熟你都兜圈嘅仆街！仲有感覺咁姐係仲鐘意啦，大家咁熟，坦白啲啦屌！」
「係啦！我係仲鐘意佢啊。咁多年啦都，話放低就放低咩？屌你唔好話我啦，你又放低咗未啊？睇你都未架啦！」
「頂！收皮啦你。喂你想唔想睇啊軒ig，我知你unfollow咗，不如我俾你睇。」
「屌！唔撚睇啊！佢咪又係開啲叫春post講自己同隻雞啲嘢。」
「唔係喎，我覺得佢係仲鐘意你。攞你部電話黎啦！」文豪講完就搶咗我部電話。
「拿，我幫你request返啦。如果佢俾你follow就姐係仲有嘢。」
我心入面屌咗出聲，如果佢好似之前咁唔俾我follow仲要同人我好撚煩咁點算，不過算啦我又真係幾想睇佢開啲咩post，或者呢個係我而家唯一可以接觸到佢嘅途徑。

放不下的話，不用勉強自己放下，要學會鼓起勇氣面對內心最真實的自己。《二》

陳文豪搶咗我部電話之後就繼續用，佢碌碌下突然一路拍住我一路好激動咁講：「嘩嘩嘩嘩嘩屌你！快撚啲睇！」
「做乜撚啊？阻撚住我捉隻公廁波音幅，你個ex有新仔？」
「仆街啦你！唔撚係啊，你睇下先啦，佢話咁快就accept咗啦！我話佢對你一定仲有嘢，信唔信？」陳文豪用住好堅定嘅語氣同我講。
「你身為文梓軒個frd你點會唔知佢鐘意隻雞啊？連我都知啦。佢俾我follow姐唔代表啲咩架喎。」雖然我咁講，但係其實我內心好開心好興奮唔單止係因為佢俾我follow返，仲有文豪句嘢「我話佢對你一定仲有嘢」。
「屌你啦，記住啊人地俾你follow返就唔好再因為想放低而block人啦，block多次就冇得睇架啦」文豪呢句說話提醒住我係我當年唔揀同人一齊返，搞到而家咁根本就冇得怨人，要怨就只可以怨自己。

兩年前.....
啱啱沖完涼出黎嘅我攞起部電話
「WhatsApp
文梓軒：Hey」
見到呢個whatsapp，我心諗wtf又搵我咩事，都分咗手四個月啦，又搵我做乜，我有種唔知點嘅感覺有啲開心又有啲驚，因為唔知咩原因佢會再一次搵返我。
「？」
「我想搵你食飯」
「好 你想幾時」其實我好興奮佢突然約我食飯，不過港女黎架嘛點都要收斂啲嘅。
「你幾時得？」
「星期四 好冇？」
「好」
就係咁我地繼續同大家講嘢，感覺好似返返去以前未一齊但係都會成日傾計咁。
自從個日之後大家起身就好自然whatsapp大家
「早晨☺️」每日收到呢個whatsapp我都好開心，可以話係我每一日嘅動力。
「咁星期四想食咩啊？」
「我冇所謂啊 你諗」
「你知我架啦有選擇困難啊 你諗啦」
「唔諗啊 好難諗啊你約我唔係應該你諗架咩？」
「咁啊唔好諗囉 到時先算」
「食垃圾囉咁」我開始有啲不爽，無論係以前一齊定而家佢都係咁懶諗食咩。
「好啊 我呢就食開垃圾嘅 食慣架啦 我最鐘意係食垃圾」
「你咩意思啊而家 邊個係垃圾」
「自己諗啦」
「嬲啊 咁唔好食☹️」
「好啊 又要嬲 又要☹️咁 你係咪好想同我食啊？係就出聲啦」
我心諗咁都俾你睇穿我諗乜 其實我真係好想同你食飯
「食啦 不過食乜你一定要諗 唔好又好似以前咁」
「知道」呢個知道令我諗返起我地嘅以前，因為以前我好憎人「嗯」我、「哦」我，於是我就話要覆知道、明白，個陣我覺得知道呢啲字出自佢把口好sweet。
而我地嘅對話好似真係返咗去以前咁，呢種感覺一啲都唔陌生，仲好熟悉，當時一齊緊嘅時候我就係有呢種感覺。

有時候現實對於我們來說太殘忍了，所以我們會選擇不想清醒過來。 《三》

為咗唔俾人撞到，我地去咗個好遠嘅商場,但係佢仍然約咗係我屋企附近等。見到大家嘅時侯其實有啲尷尬。
我問:「咁去邊啊?」
「是但啦 」
「咁.....沙田啦!」 就係咁我地就決定咗去沙田，等車嘅時侯我地冇講嘢。我一直係度諗點解我地whatsapp個陣咁多嘢講，但係點解見到面會咁尷尬？我係度諗好唔好發揮我on9本色講下爛gag講下啲on9嘢好。

終於終於有車啦!
好彩架車出現得快，如果唔係我都唔知突然間係邊度r啲on9無聊嘢講好。
上到車好似連上帝都出手幫我，唔洗面對呢啲老尷到核爆嘅情況。一上到車連一個連位都冇，於是我地就分開咗坐。分開坐之後，我成程車一直係度發呆，係度諗到底我可以講咩。突然我個電話震咗一震，我嚇親，原來係啊軒whatsapp我 。
軒：「係度落車?」
我：「好」
等落車個陣，佢終於開聲講嘢。
軒：「我發覺你真係好爛口。」
我：「以前姐。而家唔係，真係唔係。」
軒：「你都知你以前爛口呢？！」
我：「慘得過你個陣鐘意我？」
軒：「話說我搵到你以前個ig，真係好mk好爛口」
我「下你認真啊！？唔好睇啊求下你！」
佢攞住部電話開咗ig 「我俾你睇下啦！」
可能我真係太憎以前個個mk嘅自己，佢開個陣，我就一手meet咗落佢條腰度。
軒：「得！得！得！痛架，痴線。唔睇啦唔睇啦。」
我都知佢又點會咁順攤話唔提就唔提啊，佢又攞返出黎，今次我一手搶咗佢部電話然後再meet佢條腰。
軒：「屌！痴撚線！好撚痛啊，唔撚玩啦!」 我feel到佢真係嬲，不過講真我都知咁樣meet落去好痛。
我：「Sorry啊！唔好嬲啦，對唔住囉！我真係好唔鐘意以前嘅自己 係唔係好痛啊？Sorry啊！」因為我知道真係好痛，所以我真心同佢say sorry。
軒：「唉算啦！唔講啦唔講啦！落車啦我地。」
個刻嘅打打鬧鬧令我真係覺得我地返咗去以前仲一齊緊嘅時光。

落車之後，我地冇咁尷尬一直有講有笑，但係我地一直都冇望住大家對眼講嘢，可能係因為冇勇氣望住，但係同佢一齊我真係有種好開心好舒服嘅感覺。

食完飯之後佢好似以前咁送我去搭車，
佢問我:「你好攰?」
我話：「有啲眼訓。」
跟住我主動伸手拎咗佢枝嘢黎飲，佢冇出聲。我飲完之後俾返佢，呢個舉動我諗真係分咗手嘅話應該係唔會咁做，係我角度黎講可以話係暗示緊俾佢聽我仲鐘意佢，不過唔知佢feel 唔feel到，但係我諗我唔洗咁做佢都知我仲好鐘意佢。

上到車之後,
佢問：「你係咪眼訓啊?挨住訓啦！落車叫你。」
我有嘗試過挨住佢訓，但係我訓唔著。於是我地傾計，傾傾下我地又會吱下對方，吱吱下佢差少少攬住咗我。
之後我地隻手放在係中間，慢慢放埋咗一齊，之後就拖實咗。我地望住大家，四目交投，我地嘅距離愈來愈近，好自然我地就錫咗，我地條脷就不斷交纏住。好彩架車冇乜人，係呢程車入面我地一直都拖住對方，我好想留住呢一刻，我唔想離開呢一刻啊，我唔想返到現實面對到底我地係咩關係呢啲咁弱智嘅問題，因為無論咩關係只要兩個知道大家係相愛同大家開心就夠，咩關係都只係一個向其他人嘅交代。
咁樣我更加唔想呢程車結束，因為我好清楚知道呢程車一結束就代表所有嘢都要有個交代有個結果。

留名

《四》

我地拖實大家對手落車，佢好似以前咁每次出完街都送我返屋企，再係我屋企附近不斷兜圈。今次都係咁，我真係好唔想完，我知佢仲好鐘意我，我都仲好鐘意佢，但係我諗返我地分手最主要嘅原因係我地俾唔到安全感大家，令到大家覺得呢段感情好難維繫。我地一直都冇講嘢，可能我地都想好好享受呢一刻。突然間我地停低咗，啊軒佢錫咗落我度，然後佢同我講：「我好掛住你。我地可唔可以一齊返？我真係好愛你。」我冇出聲，然後錫返落佢度，我唔想諗咁多嘢，我都好愛佢，但係我諗到我呢幾個月黎根本就冇點變過，都係一樣咁貪玩，係其他人眼中甚至係收緊兵又或者係雞，我好怕我地一齊返個結果都係幾個月後又因爲安全感呢個問題而分手，我唔想我地再一次唔開心，諗到呢我啲眼淚就不停咁流，啊軒睇到我喊佢就帶住我行咗去附近個公園，我地坐低咗，佢望住不停喊緊嘅我，佢攞咗張紙巾出黎幫我抺眼淚，佢愈幫我抹我就喊得愈犀利，因為我覺得佢真係對我好好，係我自己仆街，唔信同其他女冇嘢，同佢一齊個陣，永遠佢叫親我同啲男仔frd保持距離我都會話「得啦 我同佢地frd黎架咋 佢地對我冇嘢架」，但係佢同我都知呢堆frd入面有一兩個係鐘意我，我冇理過佢感受，繼續同佢地玩。但係佢為咗我會同其他女仔少啲聯絡，除咗一個佢曾經追過嘅女仔，Angelica,就係因為呢個女仔，破壞咗我對佢嘅信任，我愈諗愈心痛，點解我地咁鐘意大家，但係要俾呢啲咁撚on9嘅心魔、信任玩死大家。我同自己講，我要忍住唔好再喊，因為我咁樣會令到大家更辛苦。我深呼吸咗一下，然後同佢講：「不如繼續行。」行到去我屋企樓下，佢好似知道我嘅決定，佢一手攬實咗我，我都攬到佢好實，因為我覺得今次真係最後一次，放開手之後，我同佢講「對唔住。」我俾咗個goodbye kiss佢，希望呢個係我地嘅句號。佢臨走前講咗句「我返到去會block你whatsapp架啦」個一刻我個心好似俾人劏開咗咁，之後我地就頭也不回咁走咗，係因為我唔敢望返轉頭，我怕我會喊到收唔到聲。
返到屋企之後，我收到佢WhatsApp
「軒：你仲有冇嘢想同我講啊？」
「冇」其實我有好多嘢想講，但係我唔敢再講多半句，我好驚我會講錯嘢，令到我地再行返個條冇結果嘅舊路，我地嘅關係到呢度已經好足夠。
「軒：但係我有」
「軒：goodbye and thank you」
睇完呢個message之後，我已經再睇唔到佢last seen,icon,status。
對唔住文梓軒，我冇勇氣踏出埋個一步。我相信你會搵到個真心愛你，願意為你付出嘅女仔，對唔住，我真係好自私。

呢餐飯過咗之後，其實我仲好鐘意佢，但係我唔想再一齊好快又再分手，之後我好努力咁每日都去搵啲嘢俾自己做，同frd食飯又好，唱k又好，做乜都好，總之我唔想再諗我同佢嘅嘢。但係原來無論我幾努力去忘記佢都好，佢都仲係我個心入面佔據住一個好重嘅地位。

咁樣日復日過咗一個月，我覺得我自己真係好鐘意佢，我決定定起心肝改變自己，希望佢可以俾多次機會我。於是我走咗去ig dm佢。
「wingmann:其實個日我有好多嘢想你講 但係我唔知可以點講 其實你個次搵我 我都好開心 你話掛住我 個刻我的確幾開心但係我冇應到你係因為我諗咗陣 我好驚如果我問你不如一齊返 個答案會唔係我想要嘅答案 而且我又對自己冇信心 我好驚又係我貪玩我任性破壞段關係 所有嘢都太突然 我都唔知自己想點 之後我就收咗自己皮 跟住你話block咗我 我諗住今次真係可以放低 但係好似冇乜用 我仲會成日睇你幾時解block我 其實我諗咗好耐究竟同唔同你講好 唔同你講自己個心又好似好唔舒服同你講個心又好似會舒服啲 但係我好驚影響到你 不過我最後都決定講 希望唔會影響到你啦 如果你有想講就講啦 冇嘢講就算啦」
過咗半個鐘後啊軒終於覆我，
「算啦好嘛，我已經唔鐘意你啦。」我見到呢句我個心好痛，我好後悔自己當日冇同佢講，有同佢講嘅話我就好有機會同佢一齊返，我不停喊，我喊到停唔到，因為真係好痛，一切都係我自己攞黎賤，有機會嘅時候唔好好去珍惜，冇咗先黎後悔。我冇再覆到佢，因為佢已經唔鐘意我，我講幾多嘢都冇用，我因為佢一句說話我喊咗成晚，喊完我同自己講，既然佢都唔鐘意我，我唔應該對佢再有任何留戀，於是我就block埋佢ig。由呢一刻開始我同文梓軒再冇任何瓜葛。

////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
文豪好大聲同我講：「屌！危穎敏你做乜鳩嘢發夢啊？隻公廁走撚咗啦！」佢將我係回憶度拉返黎現實世界。
跟住我同自己講，我同文梓軒過咗去架啦，可能今次只係我同佢做返朋友嘅機會。
「sor9囉，公廁姐，捉過咪係囉。喂6點半啦去食嘢啦不如。」
「屌你，好啦。」
就係咁文梓軒係我生活入面無論係現實世界定內心深處又再次出現返。

多謝支持

中意既話比個正評當支持呀

同文豪食完嘢之後，我返咗屋企碌碌下ig見到個好熟悉嘅名，hin_mth，係啊軒個ig，我好好奇佢呢一年究竟係點，於是我㩒咗入去睇。雖然呢一年入面我從好多人嘅口中聽到有關佢嘅消息，但係我好想知到底佢嘅感覺想法係點，㩒咗入去之後，我發現佢啲相唔係打波，就係啲mk叫春post。
我一早知道係我之後，佢對一個隔離學校又係angelica 嘅女仔有feel，聽講今次條女係雞好多仔圍住佢轉，成日收兵，所以結果啊軒係溝佢唔到，我聽人講個陣嘅啊軒好頹，因為好似俾人捷足先登，溝溝下angelica，然後俾人後來居上。其實我都覺得佢幾慘，俾我呢啲仆街害完唔夠，仲要俾人hurt多次，佢呢個街應該仆得好痛。碌碌下我發現原來個日佢同我出完去之後開咗好幾個叫春post，內容都係放唔低，仲好鐘意，不如都係放手俾我走個啲。有個我最印象深刻嘅個caption係「only know you love her when you let her go」，我睇到呢幾個post，眼淚不停係眼眶都打轉，對唔住，我真係仆街，我淨係識諗自己感受，好似好好咁唔想大家再受多次傷，但係其實我只係一味逃避，唔係為段感情為任何人負上責任。我不停咁係度問個天時間可唔可以返轉頭，可唔可以俾多次機會我。如果可以返轉頭，我真係會好好咁珍惜你，唔會再逃避。

我愈諗愈唔開心，愈諗愈自責。於是我打電話俾我好朋友芯泳。雖然我同佢識咗唔耐，但係佢知道曬我一直以黎嘅嘢，而且佢都好清楚我諗啲咩。我一直都唔肯認自己仲鐘意啊軒，不過芯泳知道根本我由頭到尾都冇放低過我同啊軒之間嘅嘢。
我: 「我follow咗文梓軒ig佢accept咗」
芯:「下，認真咩？都話咗你架啦仲對佢有嘢架啦。咁你開唔開心？」
我: 「佢好似unblock埋我whatsapp。初頭都幾開心，但係我見到佢一年前同我出完去之後原來開咗幾個post好似好唔開心，然後有post個caption係「only know you love her when you let her go 」」
芯:「咁個重點呢？我打緊機啊。」
我:「個重點係我內疚，我而家先知原來佢係咁鐘意我，我真係放唔低佢。我好想坦白同佢講，但係我唔敢，因為我覺得而家嘅佢應該好鐘意angelica。」
芯:「屌，你驚乜春？你個樣又唔差，身材又唔係特別差，溝返個狗公有幾難？雖然我唔贊成因為佢真係個仆街，係因為佢個陣唔珍惜你，同你一齊就掛住個個收佢做兵嘅Angelica先搞到你唔信佢，跟住而家呢佢就鐘意隻雞，根本就唔關你事，不過如果你放唔低佢真係仲好鐘意佢就搵返佢啦！」
我:「我都唔知。我覺得自己變咗，我有啲信心可以好好咁珍惜佢，但係我好怕俾佢拒絕多次。唔緊要啦我鳩up完啦，我自己再諗下先啦。你繼續打機啦 byebye」
芯:「你係鳩up完先好啊，唔好又自己一個係度喊，你有咩啲咩記住搵我啦」
我：「好啦，知啦，byebye.」

同芯泳收咗線之後，「文梓軒你知唔知其實我真係好鐘意你」呢句嘢我係個腦度loop咗好多次，但係我冇勇氣同佢講，因為我覺得佢仲好鐘意angelica我不停係度諗到底好唔好同佢講好，如果講又可以點講好，結果諗諗下我訓著咗。

第二朝起身，一拎起部電話見到有個notification， ‘hin_mth has requested to follow your instagram.’
我見到好興奮，本身我冇較到private，跟住琴晚屎忽痕較咗，然後佢就request follow我。真係好撚開心，我第一時間cap咗俾文豪同芯泳睇，佢地都係同我講，你恨到啦 。我accept咗之後，我就click咗去佢ig睇佢啲相，仲like咗好幾張相。我唔知點解要咁做，可能我想俾佢知道我嘅存在，我想佢知其實我都冇再嬲佢個句「我已經唔鐘意你」，我只係想知佢過得好唔好。

過咗幾日之後，夜晚又係我獨自思考嘅時候。我又係度諗到底我應唔應該該搵返佢？我個腦入邊有好多唔同嘅諗法，而最強烈嘅諗法係既然大家有follow返大家，其實都代表住大家都放低咗大家對大家之間嘅心結，心結放低咗即係大家對大家嘅傷害都已經好返。搵返人同揭開人地傷口出黎有咩分別，其實咁仲賤格。可能咁樣係逃避緊問題，但係咁樣諗我可以說服到自己唔搵返佢。而且我唔洗再受多次傷，亦都唔洗做仆街，其實可以話係雙贏，所以我就應承自己唔好再諗，終有日會有一個新嘅人替代到佢嘅位置，而且係呢個時候部電話播緊人來人往，聽到呢句「愛若難以放進手裡 何不將這雙手放進心裡」我覺得好應景，將我對佢嘅愛同埋想同佢講嘅嘢放係心入面就已經好足夠。

就係咁我就收咗自己皮，說服咗自己唔再搵返文梓軒，逼自己叫少啲春，個暑假好快就過咗又要返學。

我知文梓軒留咗班，不嬲學校都係同一個form係同一層，但係今年唔知點解咁撚特別，撞撚正f4同f5都同一層，所以我同文梓軒個班房係係同一層。我知道咗之後真係屌出聲，因為我好難得先說服到自己唔好再諗住搵返佢，學下放低佢。咁樣搞法實成日撞到佢，我一定會成日偷望佢，跟住就會叫春，容乜易忍唔住就搵返佢。芯泳知道咗就第一時間過黎笑鳩我：「哎啊！今次你點算啊？日日都有機會見到人，你唔搵返人我跟你姓！」
佢的確比我自己更加清楚我，但係我相信意志力係可以戰勝一切，我同佢講：「危芯泳都幾好聽。」
佢：「屌算鳩數啦你！我都想跟你姓，但係一定冇可能！我話你唔洗三個月就會搵人r水吹！」

我都唔知話芯泳有預知能力好定係佢真係好了解我好，俾佢估中咗，我真係有成日偷望佢。佢班房就係我隔兩個班房，我每次行去廁所我都會偷望佢。
就係咁好快就開咗學幾個禮拜，姐係話我偷望咗啊軒幾個禮拜。

文豪同啊軒都留咗班。雖然佢地唔同班，但係我每次去廁所都係會經過文豪同啊軒個兩個班房。今日放學又行過佢地班房，文豪見到我冇啦啦叫我：「喂！危穎敏，你又想昅人?啊軒今日病咗冇返啊！冇得昅啊你！快啲關心下人，佢好似好辛苦。」
我冇諗過咁都俾佢講中，我行過黎又真係想昅啊軒嘅，講真啊邊度有咁撚多尿痾，不過我唔想俾人知，所以我就先下手為強屌返佢轉頭：「屌你老母啦！關我咩事？病咗係咪因為琴晚同啲雞扑完嘢冇著返衫啊？」
「可能係啊，但係點解你會冇事嘅？」
「我屌！收嗲啦你！」我唔想再同佢講嘢，因為自己秘密俾人踢爆咗有啲心虛，於是我一支箭跑咗去廁所。

去完廁所之後，芯泳問我:「Charlotte喂有咩做？冇嘢做，不如去老麥hea。」charlotte係我英文名，心泳好鐘意叫我做charlotte，因為佢覺得我中文名好難聽。
「好。」
去到老麥hea咗陣，我見到啊軒有個story個caption係「病撚到仆街」
我俾咗芯泳睇，佢話：「做乜撚？關唔關我事？」
我話：「好唔好講啲嘢關心下佢好？」
佢：「屌、話撚咗你一定會想搵返人架啦！咁你鐘意咪關心下人囉，關我撚事咩？」
我：「咁講咩好？」
佢：「自己諗啦。唔通溝仔都要姐姐我教你咩？」
跟住我就係咁諗，可以講啲咩呢，咁我就膽粗粗打咗句「祝早日康復」 但係我唔敢send出去，因為我真係好怕柒。之後我俾芯泳睇 佢笑鳩我：「屌你，我好耐冇聽過人咁講嘢，我有啲期待佢會點覆你。」
我：「可能佢睇完就算呢」
半個鐘之後 我再攞部電話出黎「Instagram: A message from @hin_mth.」
我好撚興奮 跟住就即刻㩒咗入去睇dm
「wingwingman_n:祝早日康復
hin_mth:有心」
我心諗wtf咁不如唔好覆，不過如果我睇到佢已讀不回我嘅話，我會更加唔開心，所以我之後都冇乜嘢。芯泳見到我個樣唔同咗就即刻問我：「春笑喎on9仔，人地覆咗你啦？」跟住搶咗我部電話黎睇，佢見到之後唔知笑乜春：「屌，你地都幾襯啊一個講祝早日康復，一個講有也，而家邊度會仲有人講有心架？所以你地真係一樣咁on9，襯到絕一絕，啊不過你諗住覆返人啲咩？」
「唔覆啦，痴線仲可以覆啲咩姐？」
「我點知你姐？你成日都r水吹架啦，r下r下可能就一齊返架啦！」
就係咁，一句有心我就開心咗成晚，原因好簡單因為分開兩年之後我地終於有機會講返嘢，所以好on9，但係都夠我打下飛機架啦。

Lm

多謝ching既支持

多謝ching支持

係我仲對啊軒有留戀嘅時候，我有個同班咗5年嘅同學突然特別關心我，佢叫Hanson，出曬名係淫底，我地識咗咁耐都冇話特別對大家有feel，因為大家都知大家唔係大家杯茶，但係我承認啱啱識佢個陣有被佢個唔錯嘅外表誘惑到，但係識落就發現屌條友真係死淫蟲，同尚算淫底嘅我都幾啱傾，所以一frd就frd足咁耐。
但係最近佢同我講嘢完全唔同曬，佢明明不嬲都當我係個男人咁，瘋狂同我講粗口同講淫嘢，但係最近係時不時就讚我，又我靚又咁又咁，又問我係咪成日同男仔講呢啲嘢，心諗屌你估條條友都當我男人咩？佢又會用啲好曖昧嘅emoji，仲成日擔心我。聽我個frd tiffany講，原來佢真係鐘意我，咁我都唔係冇好感嘅始終當年啱啱識佢個陣都有啲心動，於是我哋就大家flirt下大家，我諗可能我會鐘意hanson放低啊軒，而且大家都好enjoy呢段時光。
Hanson的確對我幾好，有日放學先黎紅雨，本身諗住紅雨姐係可以即閃唔洗補課，屌佢老味個老師話驚危險照補，補到安全先走得。Hanson知道我要補課，就走咗去我個位度搵我，：「喂，Charlotte你係咪仲要補課啊？紅雨危險啊，不如我等埋你先走送你返屋企啦！」
「下，唔好啦！危險啊你自己返屋企先啦都係，我趕住去補課啦，你快啲返屋企啦！」我心入面其實覺得佢呢個舉動好貼心，明明唔順路都話送我返去，但係一切都太快，我地咁樣不斷傾計都只係持續咗幾個禮拜，我都係接受唔到所以我先拒絕佢。
補完課返班房攞書包諗住閃人先發現原來Hanson仲係班房扮同班frd鋤D，但實際上係等緊我。我出去開locker然後我個frd Tiffany同我講：「喂、hanson好似仲等緊你，洗唔洗同佢講聲先？」
「不如你幫我同佢講，我廢事咁多人老尷，同埋我聽日要入camp，要同committee買嘢，你幫我講埋啦。」
「你真係好鬼仆街，自己行入去講都唔肯，你快啲走啦。」

我唔想自己親口同佢講係因為我真係唔知可以點拒絕佢，佢好似幾鐘意我咁而且佢真係好主動，夜晚佢又不停whatsapp我，驚今晚場雨仲會落好耐驚我聽日去唔到camp，佢每日都不停咁搵嘢同我講，當初我覺得幾好feel嘅，但係過咗今日我覺得呢段關係有啲chur。因為我份人不嬲話一就一話二就二，講過就係，佢仲要等的確令我有種唔知點好嘅感覺，好似我唔俾佢送我走咁。老實講對佢嘅feel我依然係有，不過至於會唔會一齊就 still have a long way to go，加上我都幾清楚我心入面仲有啊軒，我唔想手拖住一個，心諗住另一個，我唔想自己變到仆街，變咗一個自己一直以黎都好憎嘅呢啲仆街。雖然係咁我地都有keep住chat，但係慢慢我發現我對住佢打嘅emoji全部都係為咗睇落去可以sweet啲而打，就好似個老公好攰攰到根本唔想扑嘢，但係個老婆就好想要，而個老公就求其交啲功課出黎滿足自己老婆咁。我重新思考究竟我對Hanson係咩感覺，到底我係真係對佢有興趣定係純粹係我想逼自己放低啊軒而逼自己要對佢有嘢，我唔想搞咗好耐最後一句sorry就收咗hanson呢啲好男仔皮。
佢雖然係淫咗啲，但係佢內心好善良，係個好好仔黎，對屋企人朋友都好好，我唔想吊住佢癮，如果唔啱嘅就應該及早砍纜，廢事曬佢同我嘅時間，到時只會大家都唔開心。

就係我聽住歌思考緊hanson同我之間關係同反省人生之際，我攞起部電話諗住碌下ig，我電話有個notification，「Instagram: @hin_mth: Hi」
「嘩嘩嘩！」我好撚興奮又好忐忑，係啊軒hi我啊😍，我即刻連老豆姓乜都唔記得啦，仲點會思考反省人生，仲會諗咩我同hanson係咩關係咩？我呢啲咁嘅傻仔梗係第一時間hi返人啦！
「hin_mth:Hi
wingwingman_n:Hi
hin_mth:想聽你講嘢
wingwingman_n:有咩想聽
hin_mth:最近點
wingwingman_n:就黎死 好撚忙 好多時唔係補習就補課 好多嘢做 仲要成日俾個on9老師屌 好辛苦 仲要成日病 跟住又唔想返學
hin_mth:唔好理佢啦 小心身體啊 好好休息下啊
wingwingman_n:我會架啦 但係你唔係諗住淨係聽我講自己唔講掛？」可以話我係硬住頭皮去繼續r水吹落去，咁機會難逢啊嘛，梗係要r水吹啦。
「hin_mth:想聽咩
wingwingman_n:你想講咩我咪聽咩囉
hin_mth:好多喎
wingwingman_n:講囉 冇人唔俾你講
hin_mth:呢幾日得唔得閒
wingwingman_n:得啊
hin_mth:出黎食飯慢慢講
wingwingman_n:咁就禮拜六啦好冇？
hin_mth:好」
媽啊！我地有機會再出街，係佢約我食飯！！係佢約我食飯！！！但係我諗咗陣，佢對上個次分手之後約我出黎食飯嘅動機係想復合，我地有錫有攬，個陣佢知道我仲鐘意佢，我諗佢而家都應該估到我對佢仲有嘢掛，點解佢仲會約我食飯，到底係咪有咩企圖，我愈諗愈唔對路跟住又去搵我最信任嘅人文豪同芯泳研究下到底今次啊軒約食飯係咪有企圖。

「喂，芯泳啊，我好開心啊！！！但係你等我一陣，等我打俾埋文豪，我要公告一個好振奮人心嘅消息啊！」
「屌，又有幾振奮人心啊又？快撚啲，阻人打機燒春袋。」
「你講咩？我聽唔清楚，點解你打機打到咁嘈？」
「咁又點，你快啲打啦屌！」

文豪：「喂，咩料？」
我：「點解你哋個兩邊都咁嘈嘅？」
文豪：「er…er….我聽緊歌啊。」
我：「我開心啊，你地估下發生咩事？」
芯泳：「講啦屌，估乜撚啊？」
我：「下，乜你地咁架？但係我想當面講啊！」
文豪：「乜你咁麻煩架？係當面講就半個鐘後Pacific等。」
我：「下？又Pacific?我未夠秤喎。同埋落雨喎。」
芯泳：「怕乜撚？就半個鐘後pacific啦。」
因為我真係好想快啲同佢地講，於是我用我史上最快嘅換衫速度求其著咗件衫同褲就衝咗出去。我以為我自己係最早到個個，點知我落到Pacific嘅時候，文豪同芯芯已經到咗，仲要叫埋嘢飲。
我：「咦，乜你地咁快嘅？」
佢地靜咗三秒望咗望大家笑咗笑，然後文豪話，「有酒飲自然快架啦！」
我：「下，但係芯芯唔係打緊機咩？」
芯芯：「見你搵得我咁急，咪快啲囉。」
我：「你會快到咁？呃我咩，一舖lol都有排啦。」
文豪：「是但啦，你又話有嘢要講，講啦！」
芯芯：「啱啊！」
我：「頭先呢，啊軒ig direct message我啊。」
芯芯：「wtf. 認真咩？」
文豪：「屌！咁佢講乜嘢？」
我：「佢問我最近點，咁我咪答佢囉，成日俾個on9老師屌，好辛苦，仲要成日，跟住又唔想返學。咁佢就叫我要好好休息，唔好理條on9。」
芯芯：「咁又點？如果你咁同我講嘢我都會咁安慰下你。」
我：「唔止架.....」芯芯突打斷我講嘢，問我：「咪住先，個仆街係咪知道咗Hanson溝緊你所以先返黎搵你？」
我：「我諗應該唔知掛，得你啦文豪、tiffany同hanson個好朋友知咋嘛？仲有佢唔係安慰我咁簡單，佢仲約咗我出黎食飯啊！」
芯芯：「下？真心咩？條仆街做乜鳩冇啦啦約你食飯？係咪嫌玩你唔夠？」
文豪：「話咗啊軒對你仲有嘢架啦，又唔撚信！其實我一早都覺得佢想溝返你，佢約得你，應該都有啲企圖。」
芯芯：「啱啊！唔洗問一定係想翻撻！！」
我：「未必嘅，可以做返朋友架姐。」
文豪：「真係鐘意佢就再試多次啦，唔好唔試，唔好好似我咁到而家咁後悔。」
芯芯：「屌，你咪講呢啲。」
我：「其實我最驚嘅係佢仲鐘意Angelica ，未搞清楚就黎搵返我，我唔敢，我真係好驚。我真係好驚，我真係好鐘意佢，你地知唔知我有幾後悔當時我冇好好咁珍惜佢，我未試過咁鐘意一個人，你地明唔明啊？」講到呢度，我啲眼淚又忍唔住流出黎，因為諗返起當初我點對佢，然後變到我錯過咗佢，搞成今日根本就唔關佢事，一切都係我自己攞黎賤。

文豪：「你係咪痴撚線？咁都喊，仲要又喊又笑，不過唔驚啦佢都約咗你出黎，出咗黎先算啦。」
芯泳：「傻妹，喊乜嘢啊，佢都搵返你啦，出到黎睇下點先啦。講真嘅，我真係唔想你同佢一齊返，因為我唔覺得佢係啲咩好人係啲咩好仔，唔值得你再中個頭埋去，但係見到你日日都因為佢唔開心，我更加心痛，所以我都唔知究竟我應該想啊軒對你仲有嘢定冇嘢好。同埋講真嘅，由我四年前第一眼見到嘅個個你同而家嘅你真係唔同咗好撚多，講真個陣我都唔係好妥你，但係同班之後我真係發覺你唔同好多，唔好覺得你自己俾唔到幸福佢。今日嘅危穎敏同以前嘅危穎敏真係唔同咗好多。咪撚喊，咪撚再諗咁多，到個日先算啦！」聽完芯泳講呢啲嘢、我仲喊得犀利咗，因為真係好感動自己有個咁好嘅朋友。
文豪：「唔好喊啦，喂芯不如都係同佢講，我都唔想見到佢亂咁中個頭埋去，我想佢知道等佢諗清楚應唔應該同啊軒一齊返。」芯芯冇即時應佢，芯芯猶疑咗幾秒，之後點頭，文豪就開始講：「其實我八月嘅時候見到佢仲緊同angelica snapchat傾計，而且啊軒ig search bar最頂個個都係angelica，我唔知究竟佢仲鐘唔鐘意angelica ，最初我知道個陣，有同芯傾過諗住唔俾你知，怕你會好唔開心，因為我哋知你真係好鐘意啊軒，所以我覺得你而家應該要知，唔好俾感情主導曬你自己嘅決定，仲有記住而家你地嘅關係唔淨係關你哋兩個事，仲關Hanson同Angus事，唔講都講埋啦屌，angus同啊軒有陣時都好老尷，因為佢兩個都有鐘意過你，唉有時是但一個唔係度，佢哋都會屌下大家，你記住諗清楚，仲有記住我同芯係你嘅朋友，無論點都好，有咩我地都會俾意見你」
我聽到呢啲嘢，個心其實有啲唔舒服，angus呢個人鐘意咗我三四年，佢同啊軒好frd，我同啊軒一齊個陣，啊軒好唔想俾佢知，因為啊軒雖然好似唔會好重視一個人，但係其實佢內心係好重視身邊每個朋友、每個兄弟，我冇諗過原來咁多年黎佢哋兩個都相處得唔舒服，angus呢個人無論我派幾多張好人卡、朋友卡俾佢，佢都係唔會心息，但係唔知點解咁多年黎我都冇辦法鐘意佢，或者當初係我知道咗佢鐘意我嘅時候我同佢就唔應該繼續同佢做朋友。
芯泳：「啱啦！就係咁，傻妹有啲咩記住出聲，不過我諗你個柒頭都係會同啊軒一齊返架啦」
文豪：「就算我同angus frd都係咁講，angus你就唔洗理啦，反正佢咁多年都係咁執著，所以你直接無視啦，啊軒都係我個frd，但係寧願見到你同軒一齊，因為我知佢曾經都真係好愛你，而且你到而家都仲好愛佢，所以你地可以幸幸福福咁一齊我會開心啲。」
我又笑住又喊住咁講：「乜你個人咁仆街架？枉angus同你咁frd。」我真係冇諗過文豪會叫我無視angus呢個人。
文豪：「屌，咁係架啦，叫你格硬同angus一齊我咪仲仆街。」
我點點頭，然後笑咗笑，之後佢地兩個拍一拍我膊頭繼續飲嘢。
我：「多謝你地，禮拜六同軒食飯有啲咩最新消息我會話俾你哋聽架啦。」
芯泳：「挑個消息咪係你仆去同返人一齊」

飲嘢飲到12點幾，之後我地各自返屋企。我好開心有兩個咁好嘅朋友，有啲咩都隨傳隨到，鼓勵我去做啲自己鐘意做嘅嘢，諗起星期六就要啊軒食飯，真心有啲緊張，始終唔見咁耐，如果個日係有嘢嘅話，我應該好開心，但係又好似上次咁冇一齊返嘅話，我又會好心痛，其實如果果日冇嘢嘅話，咁姐係話大家可以做返朋友，但係個餐飯之後，佢對我都應該只係hi bye frd，我都應該都會好唔開心，無論有嘢定冇嘢都好，我都有好大機會會唔開心，之後愈諗我就愈唔想食個餐飯，諗諗下我屌咗出聲，仆街啦今次我興奮得濟完全唔撚記得咗之前已經約咗Hanson星期六睇戲，心諗仆街啦點算點推hanson好，諗到返屋企我都仲諗唔到點推，我個心亂到pk，根本乜都諗唔到，結果諗諗下諗到訓著咗。